{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"24","quiz":[{"id":316,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","b":"السير بالمركبة ببطء إلى اقرب كراج تصليح.","c":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","d":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","answer":"3"},{"id":330,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","b":"لا يوجد واجب بالسير بالغيار الواطئ.","c":"كلا.","d":"نعم.","answer":"4"},{"id":322,"question":"لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","c":"فقط اذا كانت الطريق منحدرة","d":"فقط في طريق ليست بلدية","answer":"1"},{"id":331,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","b":"خطة الثانية .","c":"خطة الثانيتين .","d":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","answer":"3"},{"id":318,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","b":"عندما تكون العجلات مقفلة","c":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل","d":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","answer":"4"},{"id":328,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","b":"يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى.","c":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","d":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","answer":"1"},{"id":334,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","b":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","c":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","d":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","answer":"4"},{"id":304,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","b":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","c":"السير بسرعة منخفضة لأقرب كراج تصليح.","d":"السير بأقصى سرعة لأقرب كراج تصليح.","answer":"1"},{"id":333,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","b":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","c":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","d":"السوق في المسلك الأيسر فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"مقود قاسي وتلف جوانب الاطار","b":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار","c":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة","d":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","answer":"4"},{"id":326,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"في منعطف وبسرعة منخفضة.","b":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","c":"بسرعةٍ عالية وبطريق معبدة.","d":"في طريق مستوية وبفرملة متواصلة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير","b":"فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة","c":"هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير","d":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","answer":"4"},{"id":340,"question":"بماذا تأمر الشاخصة \"سرعة خاصة؟\"","a":"سرعة قصوى خاصة تختلف عن السرعة العادية للطريق.","b":"‌تحديد سرعة لمركبات الأمن والانقاذ.","c":"سرعة زائدة مسموح بها لأنواع معينة من المركبات في طرق معينة.","d":"سرعة قصوى أعلى من السرعة العادية في الطرق السريعة.","answer":"1"},{"id":332,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","b":"يحسن من تماسك الإطارات مع الشارع ويسبب في تآكل سريع للإطارات.","c":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","d":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","answer":"1"},{"id":341,"question":"هل يجوز نقل حمولة في مركبة خصوصية؟","a":"مسموح نقل حمولة لا يزيد وزنها عن 1000كغم.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","c":"مسموح، داخل المركبة أو في صندوق الحمولة أو على سطح المركبة.","d":"مسموح فقط على سطح المركبة.","answer":"3"},{"id":302,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم انغلاق فتحة الوقود الراجع.","b":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","c":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","d":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","answer":"4"},{"id":320,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تدفع المركبة بشكل مستقيم الى الامام","b":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة","c":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","d":"لا يوجد اي تأثير لهذه القوة على المركبة اطلاقا","answer":"3"},{"id":335,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","b":"عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق ليس من أهداف السياقة الصحيحة .","c":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","d":"نعم.","answer":"4"},{"id":307,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"بصورة مشتركة","b":"لا يلزم القانون وجود جهازين للفرامل","c":"لا اهمية لصورة التشغيل","d":"بصورة منفردة","answer":"4"},{"id":312,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات.","b":"على جميع عجلات المركبة.","c":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","d":"على العجلات الخلفية فقط.","answer":"2"},{"id":321,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","b":"لتؤشر للمركبات القادمة أمامنا على خط الوقوف","c":"مصابيح لتجميل المركبة","d":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","answer":"4"},{"id":317,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"يحافظ على خط سير مستقيم","b":"أن مجال الحركة يكون أقل","c":"المركبة تقف في المكان","d":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","answer":"4"},{"id":323,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"لكى ترى جيدا","b":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","c":"للاجتياز","d":"للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة","answer":"2"},{"id":336,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على العجلات الخلفية فقط .","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","c":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","d":"على جميع عجلات المركبة .","answer":"3"},{"id":329,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","b":"تستعمل الأربعة غمازات بالإضافة إلى المصابيح الأمامية.","c":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","d":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","answer":"1"},{"id":337,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"مسموح للأشخاص الذين كانوا في المركبة عند إصابتها بالخلل البقاء في المركبة.","b":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","c":"مسموح لشخص واحد كمرافق.","d":"ممنوع.","answer":"4"},{"id":313,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"أي نوع المحرك ديزل.","b":"زيوت تستخدم لمحركات مركبات الشحن.","c":"حسب تعليمات المنتج.","d":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","answer":"3"},{"id":339,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"من اجل الأمن فقط وفي وقت الإنارة.","b":"ممنوع استعمال الكشاف في الطريق، ما عدا مركبة إطفاء الحريق.","c":"عندما تقوم مركبة امن بدورية على طول الجدران فقط.","d":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","answer":"4"},{"id":309,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"نقص في زيت المحرك","b":"قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","c":"المحرك لا يعمل بصورة جيدة","d":"نقص في مياه المبرد","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"عدم وقوع حادث.","b":"مدى رؤية واضحة في حالة التجاوز.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}